理大「獨」生辱副校 狡辯稱「拯救校譽」

理工大學一批學生去年10月就校內「民主牆」管理問題，帶「大聲公」拉隊前往大學管理層辦公室鬧事，威嚇辱罵暫任副校長（學生事務）沈岐文及學務長莫志明，更涉嫌非法禁錮兩人。事件中表現最激進者、「學生獨立聯盟」頭目之一的碩士生何俊謙日前被傳召出席大學紀律聆訊。有消息引述何在會上辯稱，當日的暴力行為是要「拯救校譽」，斷然拒絕向兩名受影響老師道歉，表現毫無悔意。

去年10月在理大高層辦公室發生的禁錮辱罵老師事件，從滋事學生當日拍攝的網上直播中清晰可見，網名「關愛座Hunter」的「學獨聯」頭目、一直隱瞞真名只自稱「關同學」的何俊謙多次高聲咆哮，不時指着沈岐文及莫志明以「廢柴」粗鄙字眼辱罵，其間更多次亂跑阻擋兩人，一度將莫志明撞跌地上。

理大事後向何俊謙及幾名學生會中人採取紀律行動，前日（23日）由理大紀律委員會（SDC）展開聆訊。面對人證物證俱在，何竟矢口否認所有指控，其所屬的「學獨聯」昨日更在fb撰文披露前日聆訊內容。文中引述紀律委員會認為何俊謙當日的粗言穢語是有辱校譽，何卻反駁謂「自己企出嚟抗爭係想拯救校譽」云云。

涉毆打襲擊誹謗拒道歉

聆訊將近完結時，委員會詢問何俊謙會否分別向受事件影響的物業管理處、沈岐文和莫志明道歉，但他斷然拒絕。據了解，何被指涉嫌毆打襲擊、誹謗、詆毀校譽、破壞公物，其最高罰則可以被踢出校，其所屬「學獨聯」早前宣稱聲援何俊謙，更聲言將「以死相搏」云云。

文匯定大公？

文匯

何俊謙幾時以死相搏呀